林鄭委任接替王桂壎 譚允芝掌通訊局 需處理放寬外資入股電視

林鄭委任接替王桂壎
譚允芝掌通訊局
需處理放寬外資入股電視

要聞

譚允芝出任通訊局主席，任期至明年3月底。
資料圖片

【本報訊】政府昨日公佈，特首林鄭月娥委任大律師公會前主席譚允芝出任通訊事務管理局主席，即日生效，接替上月因漏報持有中移動股票而請辭的王桂壎，任期至明年3月31日，即王桂壎原有任期屆滿日。有立法會議員表示，譚允芝具有資深法律地位，期望她處理通訊事務時可展現她的強硬作風，依法辦事，「唔好對一啲大公司就放軟晒手腳」。

記者︰謝明明

通訊事務管理局前主席王桂壎上月自行披露疏忽漏報持有中移動股票，而且在沽售股票後才發現。即使他認為任內沒有引致利益衝突，但因「規矩終歸是規矩」、「個人的疏忽不是理由」，向林鄭月娥請辭，並向公眾致歉。

王辭職下台一個月後，政府昨公佈，林鄭委任譚允芝出任通訊局主席。商務及經濟發展局局長邱騰華對此表示高興，相信她憑其公共服務經驗及專業知識，能帶領通訊局應對未來挑戰。通訊事務管理局辦公室表示，會全力支持主席的工作。

以往作風強悍敢言

譚以作風強悍敢言見稱，曾多次就政治議題發表強硬言論，如回應政改方案時，重申人大8.31框架對普選特首存在不合理限制，政改方案並無放寬；又指銅鑼灣書店事件已觸及港人的核心價值，她認為當權者必須正視，否則不利一國兩制的發展。她又批評人大對立法會宣誓釋法嚴重打擊本港司法制度，是百害無一利等。

立法會資訊科技及廣播事務委員會主席莫乃光指出，通訊局未來需處理多項挑戰，包括電視及聲音廣播規管制度檢討，放寬跨媒體控制權及外資入股免費電視門檻；檢討免費電視服務植入式廣告守則；指配5G頻譜，以及香港電視第二次免費電視牌照的申請等事宜。

莫乃光：勿對大公司放軟手腳

曾與譚允芝就版權條例在電台節目上正面交鋒的莫乃光表示，以譚允芝的資深法律地位，期望她處理通訊事務時可展現其強硬作風，「過往喺廣播問題上，特別對一啲大嘅（廣播）機構，點解（通訊局）會比較鬆嘅呢，唔係跟到底，唔夠硬。我覺得佢比較強悍，對佢有期望，希望佢依法辦事，唔好對一啲大公司就放軟晒手腳」。

現年56歲的譚允芝中學就讀聖保羅男女書院，1984年香港大學法律系畢業，獲榮譽學士學位及法律專業文憑，並取得香港大律師執業資格。

譚允芝其後於1987年在英國倫敦大學鑽研國際民事訴訟及知識產權法，翌年獲得英國最高法院大律師的執業資格，擅長知識產權訴訟事務。2006年獲委任為香港資深大律師，2015年接替石永泰出任大律師公會主席。

相關新聞

曾傳為律政司長人選 言論漸趨撐政府
要聞 7小時前

外資=強國資金

譚允芝

譚呀姑完美示範彈出彈入

凸眼